Tuli ette Peeter Täkker ja kaewas Reino talu rentniku Peeter Jaansoni pääle, et temal Peeter Jaansoni käest Reino talu kambri ehitamise eest kuue päewa palk à 1 rubla päew see on 6 rubla saamata olla. Kutsuti ette Peeter Jaanson, näitas ehituse kontrahi ja sääl seisis nõnda: Peeter Täkker peab minu kambri walmis tegema, et sääl sees elada wõib. Selle eest saab 50 rubla. See 50 rubla olen mina ära maksnud.
Mõistetud: Et Peeter Jaanson kontrahtis lubatud 50 rubla ütleb olewat ära maksnud ja et Peeter Täkkeril tunnistus puudub on seesinane kohus selle Peeter Täkkeri kaebuse tühjaks arwanud.
